大家有比支那人欺負嗎

香港巳變成支那獨大

未反送中運動前，香港既校園巳充斥支那人，搶香港人學位，搶香港人資源

一味靠癡，扮可憐博著數

雖然唔係個個支那人係咁，但支那人手段的確高

沒有
倒是看到一堆香港人欺負支那人
呵呵

有無內情

點會冇， 中環嗰班高/中位全部支那人

唔係西環咩

其實去到海外都係咁
靠癡香港人台灣人已經打落嘅基礎
然後倒過來變成佢獨大
一啲尊重或者生存空間都唔俾你

點癡法

我又唔覺得有偏袒中國人嘅，大家憑能力公平競爭冇話邊個癡邊個著數

例如開所謂港式餐廳（menu殘體字老闆講普通話）
或者原本係寫繁體字嘅餐廳超市逐一買晒嚟做
將所有野改晒殘體字
然後入自己啲貨（咩老干媽辣醬嗰啲）
港台貨？不了
仲要逼啲客講普通話（其實唔識講廣東話咪講英文囉 ）

唔係話歧視 但係可唔可以唔好強加佢地嗰套落人地度

大學都唔好得好多
有啲大學某啲學科會以為自己去咗北京讀書
同學講普通話，教授都係講普通話
lecture hall出面貼嘅係WeChat group QR code

所謂「港生會」個莊係大陸人
參加嘅好多都係大陸人

所以根本全世界都係咁
只係香港因為地理近、要政治正確
所以情況嚴重啲

呢啲其實都係好表層嘅現象，根本原因係大陸群體確實經濟同人數上都壯大咗好多。想當年890年代珠三角咪又係個個都就香港人講廣東話，以香港口音為榮

重點係好多攞住香港個名去招搖撞騙
另一方面將佢哋嗰套強加於人身上
策略係 先滲透、搞散、然後據為己有
例子見唔少

同理，呢啲其實都係好表面嘅現象，哪怕你話有大陸人冒充香港人偷呃拐騙都好，根本不足以釀成今日嘅衝突，大家好心照其實係藉口

正正經經自己開返個學會
或者開自己嘅餐廳超市電視電台唔得嘅
係都要「統戰」「取締」晒所有嘢

Fucking Chinese

唔係話咩 淨係講大學 全部啲prof同校方全部就晒班支那人

*唔好

善用起底功能

簡單講讀書時期，我有支那組員唔做野但扮到成份project 佢做仲屈反你做free rider

明白，不過都係果句，呢啲小事其實好難界定，唔太可能係導致咁大衝突嘅原因，我傾向於覺得係藉口

呢個只係其中一個例子 反映佢地手段

同支那人做過同事，只知佢地好識擦鞋，鐘意奶屎眼，唔係實事求事嘅人

That’s it . 識奶人鞋底搶人功勞

去到海外都俾佢哋欺負 又一鐵證